[{"questionStem":"党的基本路线的简明概括和主要内容是（  ）。","option":["以经济建设为中心","解放和发展生产力","坚持四项基本原则","坚持改革开放"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"中国始终把坚决维护国家(  )作为外交工作的基本出发点和落脚点。","option":["主权","平等","安全","发展利益"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"马克思主义中国化的两大理论成果是（  ）。","option":["邓小平理论","毛泽东思想","三个代表重要思想","中国特色社会主义理论体系"],"answer":["B","D"]},{"questionStem":"习近平新时代中国特色社会主义思想科学回答了新时代（）等重大时代课题。","option":["坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义，","建设什么样的社会主义市场经济,如何建设社会主义市场经济","建设什么样的社会主义现代化强国、怎样建设社会主义现代化强国","建设什么样的长期执政的马克思主义政党、怎样建设长期执政的马克思主义政党"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"党的十九大、十九届六中全会提出的（）概括了习近平新时代中国特色社会主义思想的主要内容。","option":["“十个明确”","“十四个坚持”","“四个意识”","“十三个方面成就”"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"社会主义市场经济是一个伟大的创造，社会主义市场经济中必然有各种形态的资本，要正确认识和把握资本的特性和行为规律，必须（  ）。","option":["发挥资本作为生产要素的积极作用","B.有效控制资本消极作用","要为资本设置“红绿灯” ","防止资本野蛮生长"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"发展社会主义民主政治，健全民主制度，扩大公民有序政治参与，保证人民依法实行（  ），享有广泛的权利和自由，把广大人民群众的积极性和主动性充分调动起来。","option":["民主选举","民主协商","民主管理","民主决策"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"在探索社会主义建设道路的初期，以毛泽东为代表的党的第一代领导人在所有制调整方面的思想有（  ）。","option":["“三个主体，三个补充”的思想","把资本主义经济作为社会主义经济的补充","注意发展手工业和农业多种经营","发展社会主义商品生产，重视价值规律"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"社会主义改造基本完成后，我国社会的阶级关系发生了根本的变化，主要表现有（  ）。","option":["帝国主义侵略势力已被清除出中国大陆","官僚资产阶级已经在中国内地被消灭","原来的地主和富农正在被改造，成为自食其力的劳动者","知识界已经成为一支为社会主义服务的队伍"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强 (  )，自觉维护党中央权威和集中 统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。","option":["政治意识","大局意识","核心意识 ","看齐意识"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"邓小平在1992年南方谈话中明确指出，社会主义的本质是（   ）。","option":["解放生产力，发展生产力","消灭剥削","消除两极分化","最终达到共同富裕"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"推动建设（  ）的新型国际关系，是党中央立足时代发展潮流和我国根本利益作出的战略选择，反映了中国人民和世界人民的共同心愿。","option":["反帝反霸","相互尊重","公平正义","合作共赢"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"我国的改革是社会主义制度的自我完善和发展，因为它(    )。","option":["是在党的领导下，坚持社会主义基本制度的前提下进行的","是自觉调整和改革生产关系同生产力、上层建筑同经济基础、之间的不相适应的方面和环节","是促进生产力的发展和各项事业的全面进步","能更好地实现最广大人民群众的利益"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"建设一支 ____、 ____、 ____的人民军队,是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族 伟大复兴的战略支撑。（  ）","option":["听党指挥","骁勇善战","能打胜仗","作风优良"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"我国社会主要矛盾已转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，主要依据有（   ）","option":["经过改革开放40年的发展，我国社会生产力水平总体上显著提高，很多方面进入世界前列“落后的社会生产”已经发生了新的阶段性变化。","人民生活水平显著提高，对美好生活的向往更加强烈，不仅对物质文化生活提出了更高要求，而且在民主、法治、平等、公正、安全、环境等方面的要求日益增长。","满足人们美好生活需要的因素很多，但主要，是发展的不平衡不充分问题。","中国特色社会主义进入了高级发展阶段，因此社会主要矛盾也随之发生了转变。"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"党的十六大报告中强调，必须牢牢把握先进文化的前进方向。当代中国发展先进文化就是发展（  ）的社会主义文化。","option":["民族的科学的大众的","面向现代化","面向世界","面向未来"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"社会主义初级阶段是我国建设社会主义不可逾越的一个历史阶段（   ）。","option":["它反映了社会主义替代资本主义的发展规律","它反映了我国社会主义社会的特殊性","它是由我国社会主义社会脱胎于半殖民地、半封建社会的历史前提所决定的","它是由我国生产力落后等客观条件决定的"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"党的十九届六中全会审议通过了（ ）。","option":["中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议","中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议","坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化","关于召开党的第二十次全国代表大会的决议"],"answer":["B","D"]},{"questionStem":"邓小平于1992年1月18日—2月21日先后到（   ）视察，沿途发表了重要谈话，即“南方谈话”。","option":["武昌","深圳","珠海","上海"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"要坚持两手抓，两手都要硬，只有两个文明抓好了，才是有中国特色社会主义。这是因为(   )","option":["物质文明是精神文明的基础，精神文明对物质文明有反作用","物质文明为精神文明提供物质条件和实践经验","精神文明为物质文明提供精神动力和智力支持","物质文明是精神文明发展的基础，精神文明又有自己的相对独立性"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"李大钊曾经指出：“劳于旅途的人，走到平坦的地方，固然高高兴兴的往前走，走到崎岖的境界，愈是奇趣横生，觉得在此奇绝壮观的境界，愈能感到一种冒险的美趣”，“要知在艰难的国运中建造国家，亦是人生中最有趣的事”。这段话的意思是说( )","option":["一个革命者要有树立为国家和民族献身的社会理想 ","追求理想要不断磨炼自己的意志和毅力 ","要有艰苦奋斗的精神 ","靠冒险就能实现理想"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"马克思说：“在选择职业时，我们遵循的主要指针是人类的幸福和我们自身的完美。不应认为，这两种是敌对的，互相冲突的。”这意味着（  ）","option":["人的社会价值与自我价值是统一的","社会价值与自我价值之间不存在任何矛盾","为人类造福能够实现人的自我价值","为人类造福需要提高人的自身素质"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"全面依法治国的基本格局主要包括(  )。","option":["科学立法","严格执法","公正司法","全民守法"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"知识产权是权利人依法就下列客体享有的专有的权利（  ）。","option":["作品","发明、实用新型、外观设计","商标","地理标志"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"按照社会主义法治理念的本质要求，其深刻内涵可以概括为(  )。","option":["依法治国","执法为民","公平正义","服务大局、党的领导"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"社会主义道德建设要以集体主义为原则。社会主义集体主义原则的基本内涵有(  )。","option":["为了集体利益必须牺牲个人利益","集体利益高于个人利益","集体利益和个人利益相统一","重视、保障和发展个人的正当利益"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"道德建设的核心体现并决定着道德建设的根本性质和发展方向在中国特色社会主义建设的新时期，我国社会主义道德建设以为人服务为核心。这是因为，为人民服务(  )。","option":["只是对共产党员和一切先进分子的要求","体现着先进性要求和广泛性要求的统一","是社会主义市场经济健康发展的基本要求","是社会主义经济基础和政治制度的客观要求"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"作为一名大学生，积极投身道德实践活动的途径有(  )。","option":["参加支教支边活动","积极参加义务献血活动","积极参加各类志愿服务","自觉学习道德模范"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"现代人才的素质规格包括（ ）","option":["思想道德素质","专业素质","文化素质","身心素质"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"下列属于正确得失观(  )。","option":["塞翁失马，焉知非福。","高尚是高尚者的墓志铭，卑鄙是卑鄙者的通行证。","天下者，得之艰难，则失之不易；得之既易，则失之亦然。","宁可高尚地蒙受损失，也不愿卑鄙地去获利。"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"曾作出决定把进行经济建设，发展生产力作为党的主要任务的会议有","option":["七届二中全会","中共八大","十一届三中全会","八届十一中全会"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话中强调，解决人民内部矛盾只能用()方法去解决。","option":["民主的","说服的","教育的","团结-批评-团结的"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"党在过渡时期的总路线主要内容是(  )。","option":["没收官僚垄断资本 ","没收民族资本","逐步实现对农业、手工业、资本主义工商业的社会主义改造","逐步实现社会主义的工业化"],"answer":["C","D"]},{"questionStem":"我国《国民经济和社会发展“九五”计划和2010年远景目标纲要》提出的我国国民经济和社会发展要实现的两个根本转变是","option":["从单纯公有制向以公有化为主体、多种所有制经济共同发展转变","从传统的计划经济体制向社会主义市场经济体制转变","从劳动密集型增长方式向技术密集型增长方式转变","从粗放型增长方式向集约型增长方式转变"],"answer":["B","D"]},{"questionStem":"在探索中国工业化道路的过程中，毛泽东阐述的重工业、轻工业和农业关系的观点主要有()","option":["通过多发展一些重工业来促进农业和轻工业的发展","通过多发展一些农业和轻工业来促进重工业的发展","以农业、轻工业、重工业的次序安排国民经济计划","在优先发展重工业的条件下，发展农业和发展工业同时并举"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"社会主义改造基本完成后，我国社会的阶级关系发生了根本的变化，主要表现有(  )。","option":["帝国主义侵略势力已被清除出中国大陆","官僚资产阶级已经在中国内地被消灭","原来的地主和富农正在被改造，成为自食其力的劳动者","知识界已经成为一支为社会主义服务的队伍"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"巩固和发展爱国统一战线。坚持______，支持民主党派按照中国特色社会主义参政党要求更好履行职能。","option":["长期共存","互相监督","肝胆相照","荣辱与共"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"我国社会主要矛盾的变化(  )。","option":["对党和国家工作提出了许多新要求","没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断","我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变","我国是世界上最大发展中国家的国际地位没有变"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"习近平新时代中国特色主义思想(  )。","option":["开辟了马克思主义新境界","开辟了中国特色社会主义新境界","为人类文明思想宝库增添了绚丽夺目的瑰宝","是我们推进马克思主义中国化的新的起点"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"建设一支____、____、____的人民军队，是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。","option":["听党指挥","骁勇善战","能打胜仗","作风优良"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"中共十一届三中全会以来，以邓小平为主要代表的中国共产党人初步回答的首要的基本理论问题是( )。","option":["什么是社会主义","建设什么样的党","怎样建设社会主义","怎样建设党"],"answer":["A","C"]},{"questionStem":"“不忘初心，牢记使命”主题教育的总要求是什么( )","option":["守初心","担使命","找差距","抓落实"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"社会主义核心价值观的基本内容是( )。","option":["富强、民主、文明、和谐","自由、平等、公正、法治","爱国、敬业、诚信、友善","富强、平等、勤俭、团结"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"中共七大总结历史经验,把党在长期奋斗中形成的优良传统作风概括为( )。","option":["密切联系群众的作风","理论和实践相结合的作风","自我批评的作风","全心全意为人民服务的作风"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"社会主义初级阶段是( )。","option":["中国最大的实际","中国最基本的国情","我们党对社会主义和中国国情认识上的一次飞跃","我们党制定路线方针政策的基本依据和根本出发点"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"中国特色社会主义进入新时代，意味着( )。","option":["近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景","科学社会主义在二十一世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜","中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案","我国社会生产能力在各方面已进入世界前列"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"马克思主义中国化的理论成果主要包括( )。","option":["毛泽东思想","邓小平理论","“三个代表”重要思想和科学发展观","习近平新时代中国特色社会主义思想"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"“一国两制”的基础是“一个中国”，表现在( )。","option":["世界上只有一个中国","台湾、香港、澳门都是中国不可分割的组成部分","中国的中央政府在北京","台湾有自己的军队"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"人民解放战争的三大战役是：( )、淮海战役和( )。其中历时最长、规模最大、歼敌数量最多的是淮海战役。","option":["济南战役","鲁南战役","辽沈战役","平津战役"],"answer":["C","D"]},{"questionStem":"抗日战争胜利的历史意义是( )。","option":["结束了中国半殖民地的历史","是中国人民自近代以来第一次取得的反帝斗争的完全胜利","为民主革命在全国的胜利奠定了基础","为世界反法西斯战争的胜利作出了巨大贡献"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"下列人物中属于18世纪启蒙思想家的有：()。","option":["卢梭","伏尔泰","孟德斯鸠","摩莱里"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"我国社会主义制度的确立具有十分重大的历史意义，主要表现为：()。","option":["为解放和发展生产力创造了制度条件","使广大劳动人民成为社会和国家的主人","极大增强了世界社会主义的力量和影响","很好地发展和完善了苏联模式的社会主义"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"中国特色社会主义初步回答了在中国这样经济、文化比较落后的国家()等一系列基本问题。","option":["建设什么样的社会主义","怎么建设社会主义","建设什么样的中国","怎么建设中国"],"answer":["A","B"]},{"questionStem":"斯大林认为，列宁主义是：()。","option":["帝国主义和无产阶级革命时代的马克思主义","不断革命的以后期理论否定前期理论的思想","关于无产阶级革命和无产阶级专政的原理","关于一国建成社会主义的系统理论"],"answer":["A","C"]},{"questionStem":"科学发展观创造性地回答了()问题，开拓了马克思主义中国化的新境界。","option":["实现什么样的发展","什么是科学","怎样发展科学","怎样发展"],"answer":["A","D"]},{"questionStem":"我国新民主主义社会的主要经济成分包括：（）。","option":["资本主义经济","社会主义经济","个体经济","新民主主义经济"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"1956年，毛泽东在《关于无产阶级专政的历史经验》中指出，社会发展总是在不断的矛盾中进行的，社会主义社会仍然有自己的基本矛盾，它们是：()。","option":["资产阶级和无产阶级的矛盾","资本主义和社会主义的矛盾","生产力和生产关系的矛盾","经济基础和上层建筑的矛盾"],"answer":["C","D"]},{"questionStem":"科学社会主义基本原理中的“两个绝不会”指的是：()","option":["无论哪一个社会形态，在它所能容纳的全部生产力发挥出来以前，是绝不会灭亡的。","社会形态由低级到高级的发展是绝不会出现跳跃的。","社会形态由低级到高级的发展是绝不会有反复的。","新的更高的生产关系，在它的物质存在条件在旧社会的胎胞里成熟以前，是绝不会出现的。"],"answer":["A","D"]},{"questionStem":"列宁认为，帝国主义是()的资本主义。","option":["垄断","寄生和腐朽","无产阶级革命前夜","自由"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"以下国家和地区中，属于20世纪70年代以来经济获得快速发展，被誉为“亚洲四小龙”的国家和地区是：()。","option":["日本","韩国","中国香港","新加坡"],"answer":["B","C","D"]},{"questionStem":"党的十九届六中全会指出：一百年来，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民创造了哪些成就？","option":["浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就","自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就","解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就","自信自强、守正创新，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"进入新时代，全面依法治国不断推进，我们要对我国宪法确立的（  ）充满自信。","option":["国家指导思想","国家发展道路","国家奋斗目标","中国共产党领导","我国社会主义制度"],"answer":["A","B","C","D","E"]},{"questionStem":"改革开放成为当代中国最显著、最壮丽的气象，可以表现在（  ）","option":["从农村到城市","从沿海到内地","从计划经济到社会主义市场经济","从“打开国门”到“全方位开放”"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"我们强调的文化自信就是对（  ）","option":["中华优秀传统文化","革命文化","社会主义先进文化","中华传统文化"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"党员干部要做到忠诚干净担当，就要（  ）","option":["对党的信仰忠诚","对党组织忠诚","对党的理论忠诚","对党的路线方针政策忠诚"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"百年未有之大变局概括来说就是（  ）","option":["当前国际格局和国际体系正发生深刻调整","全球治理体系正发生深刻变革","国际力量对比正发生近代以来最具革命性的变化","世界范围呈现出影响人类历史进程和趋向的最大态势"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"中国共产党成为百年大党的根本就在于（  ）","option":["始终不忘初心","始终牢记使命","为中国人民谋幸福","为中华民族谋复兴"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"习近平总书记指出中国特色社会主义（  ）","option":["凝聚着亿万人民的奋斗和牺牲","是近代以来中国社会发展的必然选择","是发展中国的必有之路","是稳定中国的必须之路"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"进入新时代以来，我国社会主要矛盾发生了变化意味着（  ）","option":["我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变","我国是世界最大发展中国家的国际地位没有变","没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断","我国仍处于并将长期处于中国特色社会主义新时代的基本国情没有变"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"党的十八届三中全会提出全面深化改革，我们要着力增强改革的（  ）","option":["系统性","整体性 ","协调性","协同性"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"九一八事变日军进攻沈阳同时，也对南满路沿线的(  )发动了进攻。","option":["长春","四平","公主岭","哈尔滨"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"坚持______的要求，开展党的群众路线教育实践活动和“三严三实”专题教育，推进“两学一做”学习教育常态化制度化，全党理想信念更加坚定、党性更加坚强。","option":[".照镜子","正衣冠","洗洗澡","治治病"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"20世纪50年代末的“大跃进”和人民公社化运动中提出的“三面红旗”是指()","option":["总路线","“一大二公”路线","“大跃进”","人民公社"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"近代以来，许多知识分子提出一些救国的新思想，意图唤醒国人，如(  )","option":["“师夷长技以制夷”","“量中华之物力，结与国之欢心” ","与西方“商战”的主张","“振兴中华”"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"下列关于新中国成立初期国内外形势的表述不正确的是()","option":["取得了人民解放战争的伟大胜利","国内反封建斗争的任务已经完成","国民经济处于全面崩溃的状态","资本主义国家都不承认新中国"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"中国早期民族资产阶级来源于(  )","option":["官僚","地主","商人","手工业作坊主"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"在反抗外来侵略斗争中哪分人起了主力军作用(  )","option":["人民群众","爱国官兵","清朝政府","地主武装"],"answer":["A","B"]},{"questionStem":"要支持香港、澳门融入国家发展大局，以____、____、____等为重点，全面推进内地同香港、澳门互利合作。","option":["粤港澳大湾区建设","粤港澳合作","粤港澳政府合作","泛珠三角区域合作"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"下列哪些是1949年3月七届二中全会的内容(  )","option":["规定了党在全国胜利后在政治、经济、外交方面应当采取的基本政策","指出了中国由农业国转变为工业国、由新民主主义社会转变为社会主义社会的发展方向","毛泽东告诫全党，夺取全国胜利，这只是万里长征走完了第一步，革命以后的路更长，工作更伟大，更艰苦","毛泽东提出了“两个务必”的思想，即“务必使同志们继续地保持谦虚、谨慎、不骄、不躁的作风，务必使同志们继续低保持艰苦奋斗的作风”"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"加强社会保障体系建设。坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加快建立______的住房制度，让全体人民住有所居。","option":["多主体供给","多渠道保障","租购并举","部门监管"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"在意识起源问题上，下列观点正确的是","option":["意识是人脑的机能和属性","意识是客观世界的主观映像","意识是自然界长期发展的产物","意识是社会的产物"],"answer":["C","D"]},{"questionStem":"私有制条件下商品经济的基本矛盾是私人劳动和社会劳动的矛盾。这是因为","option":["它是商品各种内在矛盾的根源","它决定私有制商品经济产生和发展的全过程","它是决定和影响价格的重要因素","它决定商品生产者的命运"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"马克思说：“人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是一切社会关系的总和”。其内涵","option":["人的本质在于人的社会性","人的本质形成于人的各种社会关系中","人的本质是具体的、历史的","人的本质是自由和理性"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"经济全球化","option":["推动世界生产力的发展","使一些发展中国家总体上处于更为不利的地位","使发展中国家形成对别国经济的依赖","使世界经济发展不平衡加剧"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"绝对真理和相对真理是辩证的统一，表现在","option":["相对真理中包含着绝对真理的颗粒","无数相对真理的总和构成绝对真理","相对真理是向绝对真理转化的","真理是一个由相对真理走向绝对真理的过程"],"answer":["A","B","C","D"]},{"questionStem":"金融资本是","option":["垄断资本主义阶段居统治地位的资本","在自由竞争资本主义阶段产生","银行资本与工业资本在垄断的基础上融合形成的资本","通过“参与制”在经济领域里进行统治"],"answer":["A","C","D"]},{"questionStem":"“时间和空间离开了物质，当然都是无，都只是在我们头脑中存在的观念抽象”。这段话说明","option":["时间和空间是客观的","时间和空间是物质运动的存在形式","时间和空间是绝对的，又是相对的","时间和空间是人们头脑中存在的先天感性直观形式"],"answer":["A","B"]},{"questionStem":"主观辩证法是指","option":["客观辩证法的反映","辩证的思维","人类认识的一般规律","唯心主义辩证法"],"answer":["A","B","C"]},{"questionStem":"唯物辩证法与形而上学的对立表现在","option":["联系的观点与孤立的观点","发展的观点与静止的观点","承认规律的客观性与承认规律的主观性","主张矛盾是事物发展的源泉和动力与否认矛盾的观点"],"answer":["A","B","D"]},{"questionStem":"作为中国共产党和社会主义事业指导思想的马克思主义，包括","option":["马克思恩格斯创立的马克思主义基本理论、基本观点、基本方法","对马克思主义的继承和发展的列宁主义","毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想、科学发展观","习近平新时代中国特色社会主义思想"],"answer":["A","B","C","D"]}]